%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[
  a6paper,
  margin=10mm,
  ]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\begin{document}

\begin{exemple} Que valent \lstinline{a} et \lstinline{b} à la fin de ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  a = 3
  b = a + 4
  a = a * b
  \end{lstlisting}
\end{exemple}

\begin{exemple} Le programme suivant demande deux nombres à l'utilisatrice, puis calcule et affiche leur moyenne.

  \begin{lstlisting}
  a = float(input("Nombre 1 ?"))
  b = float(input("Nombre 1 ?"))
  m = ...
  print(m)
  \end{lstlisting}
\end{exemple}

\begin{exemple} Qu'affiche le programme suivant ?

  \begin{lstlisting}
  def moyenne(a, b):
      m = ...
      return m

  print(moyenne(14, 16))
  print(moyenne(1, 5))
  \end{lstlisting}
\end{exemple}

\begin{exemple} Les élèves d'une classe ont trois notes, stockées dans les variables \lstinline{note1}, \lstinline{note2}, \lstinline{note3}. La troisième note ne compte dans la moyenne \emph{que} si elle est supérieure à 10. Écrire un programme qui calcule la moyenne d'un élève.

  \begin{lstlisting}
  if ...
      moyenne = ...
  else:
      moyenne = ...
  \end{lstlisting}
\end{exemple}

\begin{exemple} Qu'affiche le programme suivant ?

  \begin{lstlisting}
  def toto(a, b):
      if a < 0:
          c = b - a
      else:
          c = a + b
      return 2 * c

  print(toto(4, 2))
  print(toto(-1, 7))
  \end{lstlisting}
\end{exemple}
\end{document}
